# Введение

Не для кого не секрет, что одним из обязательных условий развития бизнеса является постоянная оптимизация бизнес процессов. В сфере ИТ особенно популярно внедрять разного рода информационные системы для полной автоматизации деятельности как одного отдела(CRP), так и всего предприятия в целом (ERP). Но, к сожалению, большинство систем такого класса имеют общий функционал и небольшой довесок в виде дополнительных модулей для определенной специализации компании.

В данном дипломном проекте будет исследоваться деятельность компании ООО "РЕГ.РУ". Данная компания является лидером на Российском рынке регистрации доменных имен и хостинга.

В рамках программы повышения NPS во всех точках соприкосновения было принято внедрить CRM систему под название REG.CRM 

В первой главе данного дипломного проекта будет проведен анализ существующей технической и програмной оснащенности, будут отобраны слабые места для их более глубокой автоматизации. Кроме анализа самой системы будет проведен опрос специалистов на тему того, чего бы они хотели видеть в новой системе и как ей пользоваться.

Во второй главе будут рассмотрены готовые решения на рынке, и сопаставлены риски их покупки и внедрения. Также в данной главе формируется проект автоматизации задачи на основе данных полученных в первой главе. Выбирается стандарт жизненного цикла, по которому в дальнейшем будет осуществляться проект, описывается информационная модель проекта, входная и выходная информация, используемые в системе, а так же процессы преобразования этой информации, рассматриваются программное и технологическое обеспечение задачи. Так же во второй главе рассматривается структура базы данных, необходимой для проекта и рассматривается реализация задачи на контрольном примере.

В третьей главе выбирается методика расчета экономической эффективности проекта, а так же производится сам расчет, который показывает положительный результат, что свидетельствует о достижении поставленных в проекте целей. Рассматриваются затрачиваемые ресурсы до автоматизации и после, а также просчитывается срок окупаемости данного проекта автоматизации.